%& -shell-escape
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX program = XeLaTeX

\documentclass{classes/ndvr-super-article-standalone}

\title[NDVR]{Применение аномалий}

\begin{document}

\section{Сравнение видео по событиям}


Промежуток времени между двумя событиями мы будем называть сценой.

\subsection{Алгоритм Гейла-Черча}


Алгоритм Гейла-Черча для выравниваня длин предложений
параллельных корпусов на разных языках
▶
требуется установить, что v1 и v2 , «переводы» друг друга;
▶
когда лучше выравнивать, до или после перехода
к относительным длинам:
до: перевычислять относительные длины,
после: учитывать масштаб относительных длин;
▶
вычислительные затраты.

\pagebreak

\subsection{Относительные длины сцен}


При совпадени относительных длин сцен
▶
нельзя делать вывод об одинаковости сцен;
▶
сравнить начальные и конечные кадры:
• сравнивать попиксельно или на основе «знакового
представления» с разными масштабами:
•+ просто;
− не устойчиво к трансформациям.
искать особенности в каждой паре кадров, SIFT:
+−надежно, устойчиво к искажениям;
долго, для каждой пары сцен придется перевычислять
особенности.
• вычислить GIST для нужных кадров проверяемой cцены;
• воспользоваться «мешком слов» и МОВ.
При сравнении удобно иметь набор уже сопоставленных сцен.


\pagebreak

\subsection{Дескриптор сцены}

1. Вектор отношений длины сцены к длинам других сцен;
▶
удобно сразу хранить, с объединениями соседних сцен;
▶
для относительных длин по трем предыдущим — 6 вариантов.
2. Xарактеристики начального и конечного кадров:
▶ GIST начального и конечного кадров;


\pagebreak


\subsection{Семантическое хеширование}

Семантическое хеширование
▶
Введем бинарные подписи.
▶
Подписи для близких в L2 сцен должны быть близки.
▶
Локально чувстивтельное хеширование:
1. Cлучайная проекция данных на прямую.
2. Случайно выберем порог, пометив проекции 0 или 1.
3. С увеличением числа бит подпись приближает L2 -метрику в
исходных дескрипторах.
▶
Обучаемое хеширование.

\pagebreak


\subsection{Обучаемое хеширование}

.
Cтимулирование (boosting)
.
⇐ BoostSSC;
⇐ Расстояние между дескрипторами вычисляется, как расстояние Хемминга.
.
.
Ограниченная машина Больцмана
.
⇐ связь только между слоями;
⇐ внутри слоев связи нет;
⇐ мощность слоев понижается от размера входного вектора до размера
требуемого кода.

\pagebreak


\subsection{Алгоритм поиска нечетких дубликатов видео}

Алгоритм поиска нечетких дубликатов видео
▶▶ν — новое видео;
Π = {π1 , π2 , . . . , πn } — исходные видео:
←
Π может быть пустым ;
←
для непустого Π вычислены дескрипторы сцен элементов.
1.2.Сравниваем дескриптор каждой сцены σ ν,i из ν с дескриптором каждой
сцены σ πk ,j из πk в L2 .
Если дескрипторы совпали ν c дескрипторами πk . на некотором временном
промежутке , то считаем эту часть ν — дубликатом πk ,
несовпавшие части ν помещаем в Π.
3. Если дескрипторы не совпали, то считаем ν уникальным и добавляем в Π.

\pagebreak



\end{document}
